

Un récipient contenant initialement 1 litre d'eau est laissé au soleil.

Toutes les heures, le volume d'eau diminue de 15\,\%.

Au bout de quel nombre entier d'heures le volume d'eau devient-il inférieur à un quart de litre ?

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} 2 heures &\textbf{b.~~} 8 heures .&\textbf{c.~~} 9 heures
&\textbf{d.~~} 13 heures
\end{tabularx}
\end{center}
Enlever 15\,\%, revient à multiplier par 0,85 $\left(1 - \dfrac{15}{100} = \dfrac{85}{100} = 0,85 \right)$.

Il faut donc trouver $n \in \N$ tel que $1 \times 0,85^n < 0,25$ soit en prenant le logarithme népérien $n\ln 0,95 < \ln 0,25 \iff n > \dfrac{\ln 0,25}{\ln 0,85}$.

Or $\dfrac{\ln 0,25}{\ln 0,85} \approx 8,5$ : il faut donc attendre au moins la 9\up{e} heure.


\bigskip

